---
title: "Galaxy Note 10.1 как графический планшет для работы в GIMP"
date: "2013-01-21"
coverImage: "galaxy-note-10-1.jpg"
---

Наши друзья из проекта gimpusers.com тоже влезли в программирование и [придумали](http://www.gimpusers.com/news/00462-use-android-tablet-as-graphics-tablet-with-gimp) интересную штуку: приложение для Android 4.0+, превращающее планшет или телефон в графический планшет, который можно использовать вместе с GIMP.

После запуска приложения достаточно указать IP-адрес хоста, где работает GIMP. Дальше можно просто рисовать: устройство будет передавать данные о позиционировании стилуса и силе нажатия. Подключать через USB устройство не надо: всё работает через WiFi.

Посмотреть эту связку вживую можно на видеоролике:

\[fve\]http://youtu.be/QgTm2TEt4Yc\[/fve\]

Работа приложения успешно протестирована на Samsung Galaxy Note 10.1 и Samsung Galaxy S2. Разумеется, разрешение у таких гаджетов меньше, чем у настоящего графического планшета. Но задачи превратить устройство на базе Android в аналог Wacom у разработчиков и не было.

Помимо установки приложения для Android вам понадобится собрать драйвер для X11. Подробные инструкции приведены в [блоге разработчика](http://blog.dev001.net/post/40681591705/x-org-use-your-android-tablet-as-a-graphics-tablet). Поскольку драйвер написан специально для X11, работает это пока только в Linux. Поддержки Windows и Mac в планах нет.
